\chapter*{Список использованных источников}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Список использованных источников}
\renewcommand{\bibname}{Список источников}
\begin{thebibliography}{2013}

\RBibitem{rabotnov}\label{rabotnov}
\by Работнов~Ю.\,H.
\book Ползучесть элементов конструкций
\publaddr М.
\publ Наука
\yr 1966
\totalpages 752


\RBibitem{malinin}\label{malinin}
\by Малинин~H.\,H.
\book Ползучесть в обработке металлов
\publaddr М.
\publ Машиностроение
\yr 1986
\totalpages 224

\RBibitem{kachanov}\label{kachanov}
\by Качанов~Л.\,М.
\book Основы механики разрушения.
\publaddr М.
\publ Наука
\yr 1974
\totalpages 312

\RBibitem{romanov}\label{romanov}
\by Романов~К.\,И.
\book Механика горячего формоизменения металлов.
\publaddr М.
\publ Машиностроение
\yr 1993
\totalpages 240


\RBibitem{lokoschenko}\label{lokoschenko}
\by Локощенко	~А.\,М.
\book Моделирование процесса ползучести и длительной прочности металлов.
\publaddr М.
\publ МГИУ
\yr 2007
\totalpages 264

\RBibitem{shest}\label{shest}
\by Шестериков~С.\,А., Юмашева~М.\,А.
\paper Конкретизация в уравнения состояния в теории ползучести.
\jour Механика твердого тела
\publ Машиностроение
\yr 1984
\issue 1
\pages 86-91

\RBibitem{malinin_132}\label{malinin_132}
\by Целиков~А.\,И., Томленов~А.\,Д., Зюзин~В.\,И. и др.
\book Теория прокатки. Справочник
\publaddr М.
\publ Металлургия
\yr 1982
\totalpages 334

\RBibitem{malinin_136}\label{malinin_136}
\by Зюзин~В.\,И., Третьяков~А.\,В. 
\book Механические свойства металлов и сплавов при обработке давлением
\publaddr М.
\publ Металлургия
\yr 1973
\totalpages 224

\RBibitem{jerebcov}\label{jerebcov}
	\by Демин~В.\,А., Локощенко~А.\,М, Жеребцов~А.\,А. 
	\paper Ползучесть длинной прямоугольной мембраны внутри криволинейной матрицы. 
	\jour Известия ВУЗов. Машиностроение
	\yr 1998
	\issue 4-6
	\pages 41-46

	
\RBibitem{teraud_dis}\label{teraud_dis}
	\by Терауд~В.\,В.
	\book Математическое моделирование технологических процессов, протекающих в условиях ползучести
	\publ Диссертация на соискание ученой степени кандидата технических наук
	\publaddr М. МГИУ
	\yr 2011
	\totalpages 210

\RBibitem{teraud}\label{teraud}
	\by Локощенко~А.\,М. Терауд~В.\,В. 
	\paper Ползучесть длинной узкой мембраны в стесненных условиях вплоть до разрушения.
	\jour Прикладная механика и техническая физика	
	\yr 2013
	\issue 4
	\pages 24-30

\RBibitem{samarskiy}  \label{samarskiy} 
\by Самарский А. А., Гулин А. В. 
\book Численные методы: Учеб. пособие для вузов.
\publaddr М. Наука. Гл. ред. физ-мат. лит.,
\yr 1989
\totalpages 432

\RBibitem{gauss_book}\label{gauss_book}
 \by Hazewinkel, Michiel
 \paper Gauss quadrature formula
 \jour Encyclopedia of Mathematics
 \publaddr Springer
 \yr 2001
 \pages 63-68
 
\RBibitem{gauss_article}\label{gauss_article}
  \by Golub, Gene H.; Welsch, John H. (1969), 
  \paper Calculation of Gauss Quadrature Rules
  \jour Mathematics of Computation
  \issue 23 (106)
  \yr 1969
  \pages 221-230

\RBibitem{tikz-manual}\label{tikz-manual}
 \by Institut f ur Theoretische Informatik, Till Tantau
 \book The TikZ and PGF Packages http://sourceforge.net/projects/pgf Manual for version 2.00
 \publ Universit at zu L ubeck
 \yr 2008

\RBibitem{rlatex}
\by С.~М.~Львовский.
\book Набор и верстка в системе \LaTeX, 3-е изд., испр. и доп.
\publaddr М., МЦНМО
\yr 2003

\RBibitem{opengl-manual}\label{opengl-manual}
 \by Silicon Graphics, Inc.
 \book OpenGL Reference Manual (Blue book)
 \publ Addison-Wesley Publishing Company
 \yr 1994

\RBibitem{float-point}\label{float-point}
\by DAVID GOLDBERG
\paper What Every Computer Scientist Should Know About Floating-Point Arithmetic
\publ ACM Computing Surveys
\issue 23/1
\yr 1991

\end{thebibliography}

\endinput
